---
title: "[記錄]VS2015 StyleCop 誤判SA0102"
date: 2017/01/11 14:51:25
tag:
  - C#
  - StyleCop
---
## 環境
- 作業系統:Windows 10
- 開發工具:Visual Studio 2015 (Professional ver14.0.25431.01 Update 3)
- StyleCop 4.7.50.0

## 情境

當使用C# 6 的`INTERPOLATION STRING`組合字串時，在StyleCop 4.7會誤判並回報SA0102的警告。

``` c_sharp
	return new ExcelResult
	{
		Data = exportData,
		FileName = $"{shopId}_Code_{DateTime.Now.ToString("yyyyMMddHHmm")}",
		SheetName = "ECouponCode"
	};
```

## 修正目標
1. 將 StyleCop 4.7 更新至 StyleCop 5.0
2. 編輯客製化的StyleCop Rules(直接將4.7的設定檔覆蓋VS會報錯)

## 修正記錄
1. 移除 StyleCop 
控制台 > 新增移除程式
![](https://i.imgur.com/PCYZxIK.png)

2. 移除 Visual Studio 上的 StyleCop 
工具 > 擴充功能和更新
![](https://i.imgur.com/1HdVoko.png)

3. 自你的程式碼移除所有對StyleCop的參考 
`我的程式碼中並不包含對StyleCop的參考，故略過此步驟`

4. 搜尋`StyleCop*.dll` 並且移除(非必要)

5. 重新安裝 [StyleCop Visual Studio Extension](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=ChristopheHEISER.VisualStyleCop)
	1.  安裝完成檢視安裝記錄檔
![](https://i.imgur.com/Kny5aU9.png)

	2.  可以透過安裝記錄檔取得安裝路徑
![](https://i.imgur.com/edSDREN.png)


6. 客製修改StyleCop設定檔
	5-2的步驟可以找到`Settings`子資料夾，內含預設StyleCop設定檔， 
	複制這個檔案到上一層，重新命名為`Settings.StyleCop`,
	透過`StyleCop.SettingsEditor`開啟`Settings.StyleCop`調整設定值。
	![](https://i.imgur.com/DJjoEYJ.gif)


## 參考
- [Github StyleCop](https://github.com/StyleCop)
- [Github Visual-StyleCop](https://github.com/Visual-Stylecop/Visual-StyleCop/wiki)
- [Marketplace Visual StyleCop ](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=ChristopheHEISER.VisualStyleCop)

(fin)
